%!TEX root = ../dokumentation.tex

\section{Task Modeling}
Nach Abschluss der Benutzermodellierung ging es darum, sich mit den vorhandenen Aufgaben der Anwender zu beschäftigen. Das bedeutet, sie zu identifizieren, die Struktur zu verstehen und die Beziehungen der einzelnen Aufgaben in einem konkreten Zusammenhang zu bringen.\\

Die Mensch Computer Interaktion bietet im Bereich der Aufgabenmodellierung unterschiedlichste Methodiken an, die entsprechend der Modellierungsziele und des Vorgehensmodells abgewogen wurden.\\
Im usage centered Design wird dieser Aufgabenbereich als Task Modeling bezeichnet und setzt sich aus der Entwicklung von essential use cases mit zugehöriger use case map zusammen.\\
Wie an vorheriger Stelle erläutert, sieht das Konzept des usage centered Design vor, die Modelle auf einer abstrakteren Ebene zu entwickeln, da der allgemeinere Fokus sich nicht in Details verirrt und zu viele Abhängigkeiten formuliert. Der Vorteil für das Projekt besteht darin, dass sich erarbeitet Aufgabenstrukturen nicht zu sehr an technische Details verhaften und damit bei Rückfällen oder Änderungen der Systemstruktur weiterhin benutzbar bleiben. \\
Ein Ansatz der Aufgabenmodellierung ist das szenarienbasierte Vorgehen, bei dem durch die Entwicklung konkreter Szenarien einzelne Interaktionssbeispiele nachvollziehbar dargestellt werden. Dies eignet besonders dann, wenn der Fokus auf den Benutzer liegt und beschrieben wird, wie und warum sie mit dem System agieren. Speziell im user centered Design ist diese Methode von relevanz, spielt aber in geplantem Vorgehensmodell keine konkretere Rolle.\\

Zur Darlegung der Aufgabenstrukturen gibt es unterschiedliche Darstellungsarten. Die Hierarchical Task Analysis eignet sich gerade bei komplexen Aufgaben, da kognitive Entscheidungen nachvollziehbar dargestellt sind. Ein ähnlicher Ansatz, der meist am Anfang der Aufgabenmodellierung erfolgt, ist die Entwicklung von Work Breakdown Charts, welche einzelne Aufgabenstufen durch hierachische Zusammenhänge veranschaulichen. In Bezug auf die anfängliche Anforderungsanalyse\footnote{Konzeptseite 24} der funktionalen Aspekte, konnte der Eindruck gewonnen werden, dass auftretende Aufgaben keine komplexeren Strukturen aufweisen, die durch eine grafische Darstellung nachvollziehbarer gemacht werden müssten. Daher wurden essential use cases als erster Methode der Aufgabenmodellierung entwickelt.

\newpage
\subsection{Essential Use Cases}
Essential use cases liefern einen grober Überblick über die Struktur der Aufgabe und ist dabei in der Formulierung frei von Annahmen und Technologiebehaftungen.\\
Orientiert am Aufbau der Beispiele in der Publikum von Constantine \& Lockwood\footnote{Constantine \& Lockwood: Software for Use S.105} wurden die funktionalen Anforderungen\footnote{Konzeptseite 34}, die zu diesem Zeitpunkt vorhanden waren, umgesetzt.
Eine Herausforderung stellte dabei die Wahl einer geeigneten Sprache und der Detailierungsgrad dar. Daher wurden sie innerhalb des Projektverlaufes mehrfach überarbeitet und erweitert. Im weiteren Verlauf der ersten Iterationsphase der MCI Auseinandersetzung, führte die Evaluation des ersten abstract prototype (wird im nächsten Kapitel 3.4 genauer beschrieben), dazu, dass die vorhandene nessential use cases einer erneuten Überarbeitung unterzogen werden mussten, da sie nicht alle funktionalen Aspekte berücksichtigten.\\

Im Folgenden sind die erarbeiteten use cases dargestellt. Diese Übersicht stellt dabei noch keine Gewährleistung auf Vollständigkeit dar, da im späteren Projektverlauf neue Anforderungen erkannt wurden, die aus zeitlichen Gründen keiner weiteren Iterationsphase unterstanden.\\ 

Essential Use Case \#1 (Tabelle \ref{tab:registrieren}) sieht die Registrierung eines Anwenders vor, welcher beim erstmaligen Start der Anwendung ein Benutzeraccount anlegen muss.
\begin{table}[H]
\caption{Essential Use Case \#1 registriereUser }
\centering
\begin{tabular}{l l}
\\ [-0.5ex]

\hline\hline
\\ [-0.5ex]
user intention & system responsibility
\\ [1.5ex]
\hline
\\ [-0.5ex]
Registrierung initiieren            &                                \\[1ex]
                              & Aktion anbieten und bei Wahl ausführen  \\[1ex]
Userinformationen angeben           &                                \\[1ex] 
                              & Userinformationen aufnehmen          \\[1ex]
                              & Userinformationen präsentieren       \\[1ex]
eingegebene Informationen bestätigen   &                                \\[1ex]
                              & Bestätigung abfragen, bei Auswahl akzeptieren  \\[1ex]
                              & Registrierung durchführen, Aktion beenden  \\[1ex]


\hline
\end{tabular}
\label{tab:registrieren}
\end{table}

Essential Use Case \#2 (Tabelle \ref{tab:profilverwalten}) befasst sich mit dem Anwenderziel, sein bereits angelegtes Profil zu verwalten, indem angegeben Funktionen geändert oder das Profil gelöscht wird.
\begin{table}[H]
\caption{Essential Use Case \#2 verwalteProfil }
\centering
\begin{tabular}{l l}
\\ [-0.5ex]

\hline\hline
\\ [-0.5ex]
user intention & system responsibility
\\ [1.5ex]
\hline
\\ [-0.5ex]
Verwaltung initiieren      &                                 \\[1ex]
                     & Aktion anbieten und bei Wahl ausführen     \\[1ex]
Profilart wählen        &                                 \\[1ex]
                     & Auswahl anbieten und bei Wahl ausführen  \\[1ex]             
vorhandene Informationen   &                                 \\[1ex]
angezeigt bekommen         &                                 \\[1ex]
                     & vorhandene Informationen präsentieren      \\[1ex] 
Informationen ändern       &                                 \\[1ex] 
                     & Aufnahme neuer Informationen ermöglichen    \\[1ex]
                     & löschen des Profils ermöglichen          \\[1ex]
Änderungen bestätigen      &                                 \\[1ex]
                     & Bestätigung anbieten, bei Wahl ausführen   \\[1ex]
                     & neue Informationen sichern, Aktion beenden \\[1ex]

\hline
\end{tabular}
\label{tab:profilverwalten}
\end{table}

\newpage
Essential Use Case \#3 (Tabelle \ref{tab:reiseprofil}) beschreibt die Erstellung eines "Reiseprofils". Im Rahmen des Projektes wurde diese Bezeichnung dafür vergeben, wenn der Reisende für eine Suchanfrage die gewünschte Ausstattung des Grundstückes und relevante Informationen zur Gruppengröße, Reisezeit und Preisvorstellung angibt.
\begin{table}[H]
\caption{Essential Use Case \#3 erstelleReiseprofil }
\centering
\begin{tabular}{l l}
\\ [-0.5ex]

\hline\hline
\\ [-0.5ex]
user intention & system responsibility
\\ [1.5ex]
\hline
\\ [-0.5ex]
Erstellung initiieren      &                                 \\[1ex]
                     & Aktion anbieten und bei Wahl ausführen   \\[1ex]
Reiseinformationen anlegen    &                                 \\[1ex] 
                     & neue Reiseinformationen aufnehmen        \\[1ex]
                     & Reiseinformationen präsentieren          \\[1ex]
eingegebene Informationen bestätigen   &                                 \\[1ex]
                     & Bestätigung anbieten, bei Wahl akzeptieren \\[1ex]
                     & Reiseprofil sichern, Aktion beenden      \\[1ex]

\hline
\end{tabular}
\label{tab:reiseprofil}
\end{table}


\newpage
Essential Use Case \#4 (Tabelle \ref{tab:mietobjekt}) beschreibt die Durchführung einer neuen Suchanfrage des Reisenden, um einen passenden Unterkunftsanbieter zu finden.

\begin{table}[H]
\caption{Essential Use Case \#4 sucheMietobjekt }
\centering
\begin{tabular}{l l}
\\ [-0.5ex]

\hline\hline
\\ [-0.5ex]
user intention & system responsibility
\\ [1.5ex]
\hline
\\ [-0.5ex]
Suche initiieren        &                                 \\[1ex]
                     & Aktion anbieten und bei Wahl ausführen   \\[1ex]
Mietanfrage spezifizieren  &                                 \\[1ex]
                     & vorhandene Mietanfrage präsentieren      \\[1ex]
                     & und Option für neuen Mietanfrage anbieten  \\[1ex]
Option auswählen           &                                 \\[1ex] 
                     & gewählte Option ausführen                \\[1ex]
                     & Mietanfrage präsentieren                 \\[1ex]
Anfrage starten         &                                 \\[1ex] 
                     & Aktion ausführen und Anfrage bearbeiten  \\[1ex]
Rückmeldung erhalten    &                                 \\[1ex]
                     & Ergebnis präsentieren                 \\[1ex]
                     & weitere Aktionen anbieten                \\[1ex]


\hline
\end{tabular}
\label{tab:mietobjekt}
\end{table}

\newpage
Essential Use Case \#5 (Tabelle \ref{tab:mietanfrage}) beschreibt die Aufgabe des Vermieters, auf eine erhaltene Mietanfrage zu reagieren und sie zu anzunehmen oder abzulehnen.
\begin{table}[H]
\caption{Essential Use Case \#5 beantworteMietanfrage }
\centering
\begin{tabular}{l l}
\\ [-0.5ex]

\hline\hline
\\ [-0.5ex]
user intention & system responsibility
\\ [1.5ex]
\hline
\\ [-0.5ex]
Mietanfrage erhalten       &                                 \\[1ex]
                     & neue Mietanfrage präsentieren            \\[1ex]
Mietanfrage beantworten    &                                 \\[1ex] 
                     & Reiseprofil präsentieren              \\[1ex]
                     & Aktionen anbieten und ausführen          \\[1ex]
Rückmeldung erhalten    &                                 \\[1ex]
                     & über Ausführung informieren           \\[1ex]
                     & Aktion beenden                     \\[1ex]

\hline
\end{tabular}
\label{tab:mietanfrage}
\end{table}


\newpage
Essential Use Case \#6 (Tabelle \ref{tab:bezahlung}) stellt die Aufgabe dar, die Bezahlung eines getätigten Mietauftrages durchzuführen. Diese Aufgabe sollte spätestens vor Weiterreise geschehen.
\begin{table}[H]
\caption{Essential Use Case \#6 bezahleMiete }
\centering
\begin{tabular}{l l}
\\ [-0.5ex]

\hline\hline
\\ [-0.5ex]
user intention & system responsibility
\\ [1.5ex]
\hline
\\ [-0.5ex]
Bezahlung initiieren    &                                 \\[1ex]
                     & Aktion anbieten und bei Wahl ausführen   \\[1ex]
Mietauftrag wählen         &                                 \\[1ex] 
                     & Mietaufträge präsentieren und Wahl ermöglichen \\[1ex]
Bezahlung durchführen      &                                 \\[1ex]
                     & Auftragsinformationen präsentieren       \\[1ex]
                     & Informationsaufnahme anbieten            \\[1ex]
Auftrag bestätigen         &                                 \\[1ex]
                     & Zusammenfassung der Informationen präsentieren \\[1ex]
                     & Optionen anbieten  und ausführen         \\[1ex]
Rückmeldung erhalten    &                                       \\[1ex]
                     & Ergebnis präsentieren                  \\[1ex]
                     & weitere Aktionen anbieten                 \\[1ex]


\hline
\end{tabular}
\label{tab:bezahlung}
\end{table}


\newpage
Essential Use Case \#7 (Tabelle \ref{tab:bewertung}) beschreibt die Absicht des Benutzers, den Verleihpartner nach durchgeführtem Vermietprozess zu bewerten.
\begin{table}[H]
\caption{Essential Use Case \#7 bewerteUser }
\centering
\begin{tabular}{l l}
\\ [-0.5ex]

\hline\hline
\\ [-0.5ex]
user intention & system responsibility
\\ [1.5ex]
\hline
\\ [-0.5ex]
Bewertung initiieren    &                                 \\[1ex]
                     & Aktion anbieten und bei Wahl ausführen   \\[1ex]
Mietauftrag wählen         &                                 \\[1ex] 
                     & Mietaufträge präsentieren und Wahl ermöglichen \\[1ex]
Bewertung abgeben          &                                 \\[1ex]
                     & Bewertungsinformationen aufnehmen        \\[1ex]
                     & Aktion durchführen                 \\[1ex]
Rückmeldung erhalten    &                                 \\[1ex]
                     & Ergebnis präsentieren                    \\[1ex]
                     & Aktion beenden                     \\[1ex]

\hline
\end{tabular}
\label{tab:bewertung}
\end{table}


\newpage
Essential Use Case \#8 (Tabelle \ref{tab:kontaktaufnahme}) sieht die Kontaktaufnahme zweier Anwender vor, nachdem eine Mietanfrage erfolgreich durchgeführt und angenommen wurde. Hierbei sind Textnachrichten zur Kommunikation zwischen Vermieter und Mieter gemeint.
\begin{table}[H]
\caption{Essential Use Case \#8 kontaktiereUser }
\centering
\begin{tabular}{l l}
\\ [-0.5ex]

\hline\hline
\\ [-0.5ex]
user intention & system responsibility
\\ [1.5ex]
\hline
\\ [-0.5ex]
Kontaktaufnahme initiieren &                                 \\[1ex]
                     & Aktion anbieten und bei Wahl ausführen   \\[1ex]
relevanten Mietauftrag     &                                 \\[1ex] 
anzeigen             &                                 \\[1ex] 
                     & vorhandene Mietaufträge präsentieren        \\[1ex]
                     & gewählten Auftrag präsentieren        \\[1ex]
Nachricht verfassen        &                                 \\[1ex]
                     & Nachrichtenaufnahme anbieten             \\[1ex]
                     & Aktion durchführen                 \\[1ex]
\hline
\end{tabular}
\label{tab:kontaktaufnahme}
\end{table}


\newpage
Essential Use Case \#9 (Tabelle \ref{tab:ausloggen}) beschreibt das Ausloggen vom verbundenen Account eines Nutzers.
\begin{table}[H]
\caption{Essential Use Case \#9 userAusloggen }
\centering
\begin{tabular}{l l}
\\ [-0.5ex]

\hline\hline
\\ [-0.5ex]
user intention & system responsibility
\\ [1.5ex]
\hline
\\ [-0.5ex]
Ausloggen initiieren    &                                 \\[1ex]
                     & Aktion anbieten und bei Wahl ausführen   \\[1ex]
Rückmeldung erhalten    &                                 \\[1ex]
                     & Ergebnis präsentieren                 \\[1ex]
                     & Aktion beenden                     \\[1ex]

\hline
\end{tabular}
\label{tab:ausloggen}
\end{table}



Essential Use Case \#10 (Tabelle \ref{tab:aktionen}) beschreibt das Ziel des Anwenders, eine der vorhandenen Funktionen wie  "Suchanfrage starten" zu finden und auszuführen. Dieser use case entstand im Rahmen der letzten Überarbeitung, als Ergebnis der Auswertung des ersten abstrakten Prototypen. Die Tätigkeit die innerhalb dieses Anwendungsfall dargestellt ist, stellt den ersten Schritt jedes vorherigen use cases dar, wurde für ein weiteres content model jedoch in Betracht gezogen.

\begin{table}[H]
\caption{Essential Use Case \#10 wähleAktion }
\centering
\begin{tabular}{l l}
\\ [-0.5ex]

\hline\hline
\\ [-0.5ex]
user intention & system responsibility
\\ [1.5ex]
\hline
\\ [-0.5ex]
mögliche Aktion finden        &                                \\[1ex]
                        & vorhandene Aktionen präsentieren        \\[1ex]
Aktion ausführen           &                                \\[1ex] 
                        & Auswahl der Aktion ermöglichen       \\[1ex]
                        & Aktion initiieren                    \\[1ex]
\hline
\end{tabular}
\label{tab:aktionen}
\end{table}

\newpage
\subsection{Use Case Map}
Die zuvor dargestellten use cases, stehen bei der Verwendung des Systems in unmittelbarem Zusammenhang. Die Beziehung untereinander ist in der use case map (ref) gezeigt. Dieses Modell stellte für weitere Ausarbeitungen den Vorteil dar, dass beim Prototyping Verbindungen zwischen den Funktionen und den möglichen Working Spaces der Anwendung veranschaulicht werden.

TODO Einbindung Use Case Map

\newpage
\subsection{Concrete Use Case}

Zusätzlich dazu konnte der abstrakte Charakter nicht immer zum genauen Verständnis der Struktur führen.
use case methoden: allistar cockburn template \\
concrete use case, lockwood\\

Szenario auch möglich, verweis zu teil 1
Nachteil im Design durch detailierungsgrad S. 101 allgemeine organisation vernachlässigen

In kurzer Form wie Beispiel Software for Use Seite 100 unter Einbezug der Persona
Ein use case erfasst eine Beziehung zwischen stakeholder und dem technischen Subsystem bzgl. des Verhaltens des technischen Subsys- tems. Es beschreibt das Verhalten des technischen Subsystems unter bestimmten Rahmenbedingungen als Antwort auf eine Anfrage des stakeholders (primary actor). Der primary actor iniziiert die Interak- tion, um ein Ziel zu erreichen.


Use Case \#1 (Tabelle \ref{tab:anmeldenUC})
\begin{table}[H]
\caption{Use Case\#1 registriereUser }
\centering
\begin{tabular}{l l}
\\ [-0.5ex]

\hline\hline
\\ [-0.5ex]
user intention & system responsibility
\\ [1.5ex]
\hline
\\ [-0.5ex]
Funktion zur Neuanmeldung auswählen             &                                   \\[1ex]
                                       & Funktion bereitstellen, die dies ermöglicht   \\[1ex]
                                       & Über Richtlinien hinweisen              \\[1ex]
Kenntnissnahme zu Richtlinien bestätigen        &                                   \\[1ex]
                                       & Bestätigung ermöglichen                 \\[1ex]
Informationen eingeben                       &                                   \\[1ex] 
Personeninformationen Name, Vorname, Gebdat etc.   &                                   \\[1ex] 
                                       & Eingabefelder bereitstellen, Informationen    \\[1ex]
                                       & aufnehmen, weitere Schritte ermöglichen    \\[1ex]
Korrektheit der Daten prüfen und bestätigen        &                                   \\[1ex]
                                       & Funktion zur Bestätigung anbieten          \\[1ex]
                                       & weitere Funktionalitäten anbieten, Mietobjekt \\[1ex]
                                       & anlegen oder Mietauftrag anlegen           \\[1ex]
                                       & Informationen zur Verifizierung senden     \\[1ex]
Profil verifizieren                          &                                   \\[1ex]
                                       & TODO verifizierungsschritte (extra Use Case?) \\[1ex]


\hline
\end{tabular}
\label{tab:anmeldenUC}
\end{table}


Use Case \#2 (Tabelle \ref{tab:profilBearbeitenUC})
\begin{table}[H]
\caption{Use Case\#2 verwalteBenutzerprofil }
\centering
\begin{tabular}{l l}
\\ [-0.5ex]

\hline\hline
\\ [-0.5ex]
user intention & system responsibility
\\ [1.5ex]
\hline
\\ [-0.5ex]
Funktion zur Verwaltung auswählen   &                                      \\[1ex]
                           & Funktion bereitstellen, die dies ermöglicht      \\[1ex]
Identität bestätigen          &                                      \\[1ex]
                           & Identitätsabfrage einleiten und mit Eingabe      \\[1ex]
                           & prüfen, anschließend bereits vorhandene          \\[1ex] 
                           & Informationen anzeigen                     \\[1ex] 
Neuen Informationen eingeben     &                                      \\[1ex] 
                           & neue Informationen über Eingabefelder aufnehmen,    \\[1ex]
                           & auf syntaktische Korrektheit prüfen           \\[1ex]
Neue Informationen abspeichern      &                                      \\[1ex]
                           & Funktion zum abspeichern anbieten             \\[1ex]
\hline
\end{tabular}
\label{tab:profilbearbeitenUC}
\end{table}


Use Case \#3 (Tabelle \ref{tab:mietauftragUC})
\begin{table}[H]
\caption{Use Case\#3 erstelleReiseprofil }
\centering
\begin{tabular}{l l}
\\ [-0.5ex]

\hline\hline
\\ [-0.5ex]
user intention & system responsibility
\\ [1.5ex]
\hline
\\ [-0.5ex]
Funktion zum neuen Mietauftrag wählen     &                                   \\[1ex]
                                 & Funktion bereitstellen, die dies ermöglicht   \\[1ex]
Profil des Reisenden auswählen über den      &                                   \\[1ex]
gemietet werden soll                      &                                   \\[1ex]
                                 & Anmeldung mit Benutzerdaten ermöglichen    \\[1ex]
Organisatorische Informationen eintragen  &                                   \\[1ex] 
                                 & Eingabefelder bereitstellen und            \\[1ex]
                                 & Informationen aufnehmen                 \\[1ex]
Gewünschte Austattung auswählen           &                                   \\[1ex]
                                 & Austattungsmerkmale anzeigen und           \\[1ex]
                                 & Auswahl über Menü ermöglichen           \\[1ex]
Informationen bestätigen und abspeichern  &                                   \\[1ex]
                                 & Funktion zum abspeichern anbieten          \\[1ex]

\hline
\end{tabular}
\label{tab:mietauftragUC}
\end{table}

\newpage
Use Case \#4 (Tabelle \ref{tab:mietobejktUC})
\begin{table}[H]
\caption{Use Case\#4 findeMietobjekt }
\centering
\begin{tabular}{l l}
\\ [-0.5ex]

\hline\hline
\\ [-0.5ex]
user intention & system responsibility
\\ [1.5ex]
\hline
\\ [-0.5ex]
Funktion zur neuen Suchanfrage starten    &                                   \\[1ex]
                              & Funktion bereitstellen, die dies ermöglicht   \\[1ex]
Passenden Mietauftrag zur Reise wählen &                                   \\[1ex]
                              & Vorhandene angelegte Mietaufträge anzeigen \\[1ex]
                              & und Auswahl ermöglichen, Option zum anlegen   \\[1ex]
                              & eines neuen Auftrags anzeigen              \\[1ex]
Suchanfrage ausführen               &                                   \\[1ex] 
                              & Ausgewählten Auftrag anzeigen  und Suchanfrage   \\[1ex]
                              & funktional ermöglichen, nach Bestätigung      \\[1ex]
                              & GPS Daten bestimmen und Anfrage weiterleiten. \\[1ex]
                              & Benutzer über getätigte Suche informieren     \\[1ex]
Rückmeldung zu vorhandenen Angeboten   &                                   \\[1ex]
erhalten                      &                                   \\[1ex]
                              & Wenn kein Angebot vorhanden ist, direkte      \\[1ex]
                              & Rückmeldung. Ansonsten regelmäßige Abfrage    \\[1ex]
                              & an Server, ob Vermieter angenommen hat.    \\[1ex]
                              & Meldung an Benutzer schicken bei Treffer      \\[1ex]
                              & nach Ablauf einer kritischen Zeit.            \\[1ex]
\hline
\end{tabular}
\label{tab:mietobjektUC}
\end{table}

\newpage
Use Case \#5 (Tabelle \ref{tab:mietanfrageUC})
\begin{table}[H]
\caption{Use Case\#5 beantworteMietanfrage }
\centering
\begin{tabular}{l l}
\\ [-0.5ex]

\hline\hline
\\ [-0.5ex]
user intention & system responsibility
\\ [1.5ex]
\hline
\\ [-0.5ex]
Meldung über relevante Mietanfrage  &                                   \\[1ex]
erhalten                      &                                   \\[1ex]
                           & Mietauftrag empfangen und lokal matchen    \\[1ex]
                           & bei Bestätigung Meldung mit Informationen     \\[1ex]
                           & auf dem Display hervorheben, Benachrichtigen  \\[1ex]
Mieterdaten ansehen              &                                   \\[1ex]
                           & Reisedaten anzeigen: Datum Gruppengröße    \\[1ex]
                           & Preisvorstellung, Anfragezeit              \\[1ex]
Mietanfrage beantworten          &                                   \\[1ex] 
                           & Funktion anbieten zur Annahme oder Ablehnung  \\[1ex]
                           & der Anfrage, Meldung an Mieter schicken       \\[1ex]
Annahme des Auftrags erhalten    &                                   \\[1ex]
                           & Bestätigung des Mieters empfangen, Auswahl \\[1ex]
                           & dem Vermieter anzeigen und ggf. weitere       \\[1ex]
                           & Funktion zum Senden der Objektinformationen   \\[1ex]
Objektinformationen verschicken     &                                   \\[1ex]
Funktionsausführung              &                                   \\[1ex]



\hline
\end{tabular}
\label{tab:mietanfrageUC}
\end{table}


\newpage
Use Case \#6 (Tabelle \ref{tab:mietobjektAUC})

\begin{table}[H]
\caption{Use Case\#6 registriereMietobjekt }
\centering
\begin{tabular}{l l}
\\ [-0.5ex]

\hline\hline
\\ [-0.5ex]
user intention & system responsibility
\\ [1.5ex]
\hline
\\ [-0.5ex]
Funktion zur Objektverwaltung auswählen      &                                   \\[1ex]
                                 & Funktion bereitstellen, die dies ermöglicht   \\[1ex]
Auswahl ob altes Objekt bearbeiten oder      &                                   \\[1ex]
neues Anlegen                          &                                   \\[1ex]
                                 & Funktion bereitstellen, die dies ermöglicht   \\[1ex]
Neues Mietobjekt registrieren          &                                   \\[1ex] 
Besitzer festlegen                     &                                   \\[1ex] 
                                 & Verifizierung des Besitzers durch Accountdaten \\[1ex]
                                 & Eingabefelder bereitstellen und prüfen     \\[1ex]
Objektstandort bestimmten              &                                   \\[1ex]
                                 & Funktion zur Standortbestimmung bereitstellen  \\[1ex] 
                                 & Kartenanbindung mit Stecknadel?              \\[1ex]   
Objektmerkmale wie Größe, Preis eingeben  &                                   \\[1ex]
                                 & Eingabefelder anzeigen und Eingabe über       \\[1ex]
                                 & vordefinierte Optionen ermöglichen         \\[1ex]
Gewünschte Austattung auswählen           &                                   \\[1ex]
                                 & Austattungsmerkmale anzeigen und           \\[1ex]
                                 & Auswahl über Menü ermöglichen           \\[1ex]
Informationen kontrollieren, bearbeiten   &                                   \\[1ex]
und abspeichern                     &                                   \\[1ex]
                                 & Funktionalität zur Navigation bereitstellen   \\[1ex]
                                 & eingegebene Daten zeigen und speichern     \\[1ex]
                                 & funktional ermöglichen                  \\[1ex]



\hline
\end{tabular}
\label{tab:mietobjektAUC}
\end{table}



\subsection{Szenarien aus Concrete durch Alternativen}
TODO






