%!TEX root = ../dokumentation.tex

\section{Ausarbeitung MCI}

Was sind die Entwicklungsziele für das interaktive System? X\\
Wer sind die Benutzer? X\\
Was sind die user needs? X\\
Was sind die funktionalen und qualitativen Anforderungen; welche Rahmenbedingungen existieren? X\\
Welche organisatorischen Anforderungen liegen vor x\\
Wie soll methodisch im Projekt vorgegangen werden? Wie werden die beiden Perspektiven ("MMA" und "MCI") in EINEM Projekt systematisch und strukturiert berücksichtigt? Vorgehensmodelle? Begründung und kritische Diskussion der Alternativen notwendig. x\\
Welches sind die Aufgaben, welche Struktur weisen sie auf und in welchen Beziehungen stehen die Aufgaben zueinander?\\
Wie sieht ein valides Modell des Nutzungskontextes aus? x\\
Welche Metaphern und Paradigmen liegen in der Domäne vor?\\
Welches ist das konzeptuelle Modell für das präskriptive Aufgabenmodell? \\
Welche Bezüge existieren bzgl. der Entwicklungsziele?\\
Welche alternativen konzeptuellen Modelle wurden entwickelt und wie wurde mit Design-Alternativen verfahren?\\
Welche Interaktions-Paradigmen, -Modi und -Stile wurden in Betracht gezogen? Erörterung notwendig.\\
Welche Prototypen wurden entwickelt, was zeichnet die verschiedenen Prototypen-Alternativen aus und wie wurde eine Synthese der Alternativen erreicht?\\
Nach welchen Kriterien wurden die Evaluation-Methoden und -Techniken ausgewählt?\\
Welches sind die Evaluationsergebnisse, welchen Erfüllungsgrad der Entwicklungsziele weist der finale Prototyp auf?\\
Welche Konsequenzen für das Redesign ergeben sich?\\
Wie sehen die weiteren Iterationen aus?\\

\newpage

\input{chapter/kapitel3_2_1_benutzermodellierung.tex}

%Arbeit und Aufgabenmodellierung
\newpage

\input{chapter/kapitel3_2_2_aufgaben.tex}

%Methodischer Ansatz des Designprozesses
\newpage

\input{chapter/kapitel3_2_3_szenarien.tex}

\newpage

\input{chapter/kapitel3_2_4_gestaltung.tex}

